商人做法事「升運」疑遭設局勒索賠償3,500萬元 兩男被控自稱三合會及勒索受審

(資料圖片)

貿易公司東主由於生意欠佳，故做「升運」法事，因而結識法師徒弟和其朋友，東主其後報稱遭勒索3,500萬巨款，案件今在區域法院審理。東主指法師徒弟自稱是三合會成員，與朋友跟同一個「阿公」，兩人聲稱有金主可提供100億元貨幣，叫東主找人接收，事成後大家分佣。東主供稱找到人洽談但談不攏，翌日遭法師徒弟脅迫簽下欠債字條，承認安排有過失，導致客戶取消外匯生意，答應「自願」賠償100萬元及3,425萬元佣金。

被指是法師徒弟的首被告盧振輝（32歲）否認3項自稱三合會社團成員罪，他另與次被告蘇志恆（53歲）共同被控一項串謀勒索罪，兩人否認所有控罪。

已婚的男事主X供稱，他從事電子貿易二十多年，每年生意額逾300萬元，但近年生意轉差蝕本，為了提升運氣，他約於2017年6至7月到土瓜灣六壬館做「升運」法事，首被告盧振輝是師傅其中一個徒弟，負責「發功」到水中給他飲用。首被告又與他到新娘潭做法事，完成後駕車載他回家，其間首被告稱會介紹生意給他，又自稱屬「勝記」，與次被告「波哥」跟隨同一個「阿公」。

茶餐廳洽談 8人疑預備「做嘢」

同年8月下旬，首被告約X在大角嘴角祥街某茶餐廳與「波哥」會面。「波哥」自稱從事凍肉、雞腳及土地生意，聲言有金主可提供100億元貨幣，著X扮演中間人，找尋有興趣接收這100億元的人，事成後計算佣金。X說當時雙方因分賬問題而沒有傾成，而「波哥」有時稱該筆100億款項是美金，有時卻稱是港幣。

X其後找來兩名日本人，在同年11月4日與兩名被告在上述茶餐廳洽談生意，茶餐廳當時另有8名青年坐在卡位。這次同樣因分賬百分比問題而談不成，日本人先行離開。「波哥」對X說：「好彩傾唔成無咩問題發生，如果唔係隔離啲人就起身做嘢！」X供稱，他想一想「做嘢」的意思，記起兩人是黑幫「勝記」成員，而首被告早前做法事時見過他的家人，他感到很驚及「好怯」，擔心兩名被告會對他及家人不利。

迫事主車上簽字條 否則找家人麻煩

控方在開案陳詞指出，同年11月5日X與首被告見面後，駕車載首被告回家，途中有一個不知名男子上車。接著首被告叫X寫下欠債字條，聲稱因X安排上有過失，X須向次被告賠償3,425萬元。首被告自言來自「勝和」，著X在字條簽名，否則不可離開，亦會找X家人麻煩。及後首被告拍下欠債字條的照片傳送給「波哥」，「波哥」對字眼有意見，首被告數度修改，內容最終定為因X的表現導致客戶取消外匯生意，X須向首被告支付100萬元，以及額外支付3,425萬元佣金，首被告並拍下X的簽名過程，又著X說是自願簽名。

X其後向兩被告支付共2.3萬元。聆訊下午繼續。

【案件編號：DCCC608/18】
記者戴國輝

弱智都有三千萬